曼谷愛情故事

紙言：
作者：KC （台灣作家）

第一章 巧遇Chris

阿文：香港人，會泰文，泰文名字：กวิน（音：Ga-win）
Chris：泰國人
Tina：香港人

2011年，夏，曼谷。阿文認識了Chris。
2013年，冬，香港。阿文認識了Tina。

嗨，你好嗎？我叫阿文，你呢？我叫Chris。Chris，你做什麼行業呢？我是中學老師。我也是呢，那麼巧，我教英文的。

自此之後，阿文就對Chris產生好感，不過一直沒有見面，因為Chris比較慢熟，但阿文感覺Chris是一個很單純的好女孩。2011年聖誕節，阿文給Chris送了一份禮物，當時藍精靈手機遊戲還很流行，阿文就送了一份裡面有藍精靈襪子、藍精靈耳機線扣環、護唇膏以及一個藍精靈小布偶的禮物盒。禮物盒裡面完全沒有值錢的東西，但Chris收到很開心，甚至把開箱每一個步驟都拍下來，寫了一個Facebook貼文。就這樣，阿文和Chris就在香港和曼谷之間開始發展遠距離曖昧。

2012年4月，Chris生日，阿文終於搭飛機去曼谷找Chris，甚至在她任教的學校門口等她下班。當阿文見到Chris，緊張得說不出話來，不曉得該說什麼，而Chris比較文靜，不愛說話，所以阿文一直找話題，希望可以多了解Chris。晚飯後Chris帶阿文去了河邊聊天，當年的iPhone自拍鏡頭於晚上拍照效果比較差，但在河邊他們拍下了第一張合照，不管照片素質有多差，對於阿文來說，這張照片是一份瑰寶，足以讓他會回味一輩子。

當年阿文工作十分忙碌，白天在學校教書，晚上再替學生補習，那時候是阿文最拼的那幾年，甚至一星期工作100小時，希望趁年輕可以多賺點錢，所以阿文當年曾經同時擁有三台名車。可是，即便阿文再忙，還是會常常去曼谷找Chris，即便只能見一個晚上、吃一頓晚餐、走走逛逛，隔天就回香港，阿文也願意這樣做，因為阿文實在太想念Chris。

今天上班累嗎？

學生有沒有不聽話？

早點休息，晚安。

成為了每天阿文在Line必定會問Chris的問題。而當年的社交平台還沒有電話和視訊功能，所以阿文只好打越洋電話跟Chris聊天。

日復一日，好不容易才等到暑假，Chris終於可以去香港找阿文，還一起去日本旅行，雖然同睡一張床，但阿文卻沒有越界，安分地守在Chris旁邊，等待她準備好正式開始兩人世界。

阿文從小就有亞斯伯格症，可是他長大後才知道，雖然阿文有努力改善，但有些事情卻讓Chris百思不得其解。例如在機場辨登機手續，地勤人員要求把一個超重的行李箱裡面的東西挪到另外一個行李箱去，阿文覺得這樣不合理，他覺得兩個加起來都沒有超重，為什麼一定要挪，他會覺得人家腦袋不會轉、很笨、很無聊，還把地勤人員臭罵了一頓。可當時Chris卻沒有說什麼，一直把這件事情憋在心裡，直到最近才問阿文當下為什麼要這樣做……

2013年1月，阿文遇上了Tina。

第二章 遇上Tina

Good morning class
Good morning Mr. Lee

有一天，一間學校有一位老師突然因事離職，阿文就接了這個燙手山芋。阿文任教兩班中五（即台灣的高二 ），一班讀書非常認真、用功；另一班卻比較...... 有些同學更在書桌的抽屜裡用手機、打遊戲，而Tina就在這一班。

她在班裡並沒有很突出，就跟其他女生一樣，她長得並不是特別漂亮，可是她有一種說不出的魅力。她經常在課堂上把一些小東西，比如橡皮擦或者小公仔等，放在塑膠瓶（保特瓶）的蓋子上，每當那個小東西從蓋子上掉下來桌上的時候，就會引起阿文的注意，雙眼就自然會往右邊看。

阿文的任務到了學期結束便完成，由於再沒有師生關係，阿文就開始主動約會Tina，阿文覺得她可愛，又帶一點憂鬱，便和他保持着朋友關係，一點點超友誼的關係也沒有在阿文的腦海中浮現過。

可是阿文確實有跟Tina有超越師生關係的互動，比如阿文會接她放學、開着一台Benz敞篷車和她去海灘，再送她回校補課，吃完晚飯再送她回家等。至於有多少次這類的互動，多得連阿文自己都記不清楚。

也許阿文和Tina都相處了一段時間，對彼此的了解加深了，阿文和Tina都經歷過相似的情緒，所以有一天，阿文突然收到Tina寄來的一封信，信上寫道：

Dear Sir,

我好像是第一次用這個方法跟你聯繫，也許你會認為我很無聊、很笨，可我還是選擇了這個方法，在這之前，我要事先聲明，我寫這封信給你，身份是以朋友的方式，而不是學生，我不知道在你心中我是多麼微不足道，還望你能夠把信看到最後。

跟你相識其實不算太久，但我的確交了一個很不錯的朋友。我不知道當初你選擇我的原因是什麼，可能只是我在Facebook裡無意但有心的一句感激話語，但這段時間，真的很感謝你對我的照顧。

在我而言，如果要我找一個形容詞去形容你，我想，是寂寞。我不知道我有否說錯，因為這都只是我的猜測，雖然你總是嘻嘻哈哈的，整天跟我碰撞，但我想你都只是想有個人陪在你身邊，放鬆一下，在忙碌的生活中，做回自己想做的事情，所以每一次，我都會竭盡自己所有的能力，希望你能夠在我身上感到一絲樂趣，哪怕是短暫的。

說起自殺，或許我不會像別人一樣，跟你說盡人生的意義，因為你的人生經歷比我多，得着必定比我多，所以我不會跟你大談道理，我反而想跟你分享一下自己的經歷。其實我一直都有抑鬱症（憂鬱症），而自殺的念頭，更是無數次浮現在我腦海裡，我會認為人生再沒有任何意義，也許死亡真的可以解決一切，包括自己的痛苦，我一直不敢告訴你，甚至你在我情緒最低落的時候找我聊天，我也會假裝開心地去安慰你，那是因為我知道你已經很累，沒有時間跟我解愁，也許我就這樣總喜歡為別人解愁卻忘記了自己。

我並不是你的誰，也許是你無聊時用來解悶的工具，可我的確會因你那幾句不平常的話語而感到擔心，神經緊張，你一時答應會跟我見面，一時又不肯跟我見面，我的心情就這樣被你牽着走，見一面真的那麼難嗎？我昨晚真的手握着手機，一直等待你的回覆，握到累了，睡着了都不知道。

不要把我當作小孩子，雖然我只有中六（高三），可我的思想早已遠超這個程度，所以不要拒絕把問題告訴我，又或者你擁有其他朋友，如果他們能夠替你解憂的話，那就最好了。可如果你找不到合適的人，可以隨時找我，不要想着會影響我的溫習，多溫一天也不會讓我多升幾個grade。

Call me la~

Tina

六年後，阿文再看這封信，讓他感到很後悔，當時沒有認真對待Tina和她信裡所寫的話。

第三章 寂寞

「寂寞」這個形容詞竟然在六年前Tina給阿文的一封信中應驗了。阿文覺得由始至終自己都是一齣人生悲劇中的主人公，除了工作、金錢、名譽、朋友之外，好像沒有得到真正的幸福。也許，這是阿文自己活該的。

有一天，阿文照常開着他的敞篷跑車去接Tina，但阿文對Tina說：「這是最後一次坐這台車了。」那台跑車車牌沒有任何記號，只要把頂蓬關起來，裡面載着誰，外面的人根本不好看得出來，所以這台跑車說得上是一台完美的把妹工具，當然阿文從來沒有這樣想過，因為阿文從來沒有把Tina當作把妹的對象或解悶工具，每次約會阿文都是期待的、愉快的。阿文：「我將要把這台跑車給賣掉了，因為我需要在曼谷買一台新車給Chris。」因為當時Chris在泰國發生了一起小車禍，阿文擔心Chris的安全，所以便決定送Chris一台新車而忍痛割愛。

而阿文也有對Tina說：「以後我只能用有我自己記號的轎車去載你，所以這段時間我們出入還是小心點好。」

Tina終於要去考DSE（台灣的學測）了，阿文不是沒有想過送Tina去考場，但是因為車子的關係，而考場多數設在學校或居住地附近，所以阿文還是放棄了這個念頭，除了Tina考英文會話的那一天... Tina的英文會話考場距離她家裡很遠（當然，現在對她來說一點都不遠，因為她現在的工作就是每天都要去外地出差），而她也從來沒有去過那個地方，Tina覺得沒關係，先提前一天去那邊看看環境及預計所需的交通時間就可以了，但阿文對Tina說：「不用了，那天我們早一點出發就好了，我送你去吧，下班時間會塞車。」由於英文會話考試一定安排在放學後，即是傍晚或晚上，阿文等到Tina考完後便送她回家。阿文，為什麼你那麼笨，跟Tina說送她去考試的理由是因為塞車，可是「我喜歡你」這簡單四個字卻說不出口？！

阿文很清楚他當時正在做什麼，但對阿文來說，那是他人生中第一次送學生去考試，也是唯一一次。

2014年3月是Tina在學校的last day，Tina給阿文寫了一張卡片，裡面寫道：

Last day囉，我們由今天開始，由師生關係正式轉為朋友關係：）
難受，無處不在，可路，還是要走。時間不會為我們停留，可這也證明着時間可以把苦難沖走。所以，請不要悲傷，也不要逃避，答案就在路的盡頭等待着我們。
送你一個小天使，是希望他能夠守護你，幫你趕走所有的不快，幫你找回真誠的笑容，讓你知道，就算世界再黑暗，仍會有一點燭光、一點希望。

Tina
P.S. 這卡片我弄了整整一天的時間，你敢把它扔掉就死定了！

所以阿文一直都保留着Tina給他的東西和禮物，包括之前的一封信和這張卡片，這是對Tina也好、對阿文自己也好的一個承諾和紀念。

但由於阿文患有亞斯伯格症，讓阿文變得很自我，也有一些情緒、感受、說話，不知該如何表達。

到底阿文是一個怎麼樣的人呢......

第四章 港泰混血兒

阿文其實是一個港泰混血兒，所以有泰文名字กวิน，是聰明的意思，他會講泰文，但不太會寫，爸爸是華裔泰國人，媽媽是香港人，爸媽都是商人，經營一個知名的時裝品牌，分店遍及香港、泰國甚至世界各地，可以說阿文是咬着金鑰匙出生的孩子，可是即便阿文在泰國出生，他成長的大部份時間都在香港，所以阿文都覺得自己比較像一個香港人，甚少跟別人說自己是一個港泰混血兒。

阿文自小患有亞斯柏格症，可是長大後才發現，所以阿文小時候的人際關係不是太好，有時候他甚至會瞧不起其他人，覺得同輩或同儕的行為都很幼稚，也不喜歡參與群體活動。阿文也是一個非常執着，為求目的不擇手段，非常以自我為中心、追求一絲不苟的完美主義者。所以跟他在一起，或者一起共事的人會感到吃力，其實這都是亞斯柏格症患者的特徵。

可是，並非所有特徵都不能改變，隨着時間、成長及人生經歷，阿文已不斷努力改善，所以長大後身邊的朋友便慢慢變多，而阿文也慢慢學習與不同的年齡層相處和溝通。

長大後的阿文並不願意繼承家族的業務，而正好家族業務可以由弟弟繼承，阿文大學畢業後就在外面闖出屬於自己的一片天下。正因為阿文十分自我中心，無法「服從」指令，所以阿文從來沒有在任何一間公司、一間機構或一間學校正式打過工。他選擇了補習教育界作為他大展拳腳的平台，所以即便在學校教書，阿文也是抱着「你需要我」多於「我需要你」的心態。所以阿文在學校的「特權」其實也還蠻多的，比如一定要有車位（沒的話也要求人家生一個出來），而阿文必定每天開着有他記號的車子上班；另外，阿文要求四點以前要下班、行政工作不處理、不參與學校會議等....... 當然，這也是因為阿文晚上的工作所賺取的收入比白天的多好幾倍。

阿文憑藉自己的能力，20多歲便擁有自己的房產、名車、名錶、名牌包包和龐大的存款，畢業後沒有拿取家裡的一塊錢。其實阿文並非想要炫耀些什麼，他為自己的人生而努力，只是為對自己的人生負責，同時不會被人家瞧不起，尤其要證明給家人看他有自己謀生的方法和能力。所以阿文也會以自己的經歷去勉勵他的學生。

雖然如此，阿文從來不會做傷天害理的事，他是一個有責任感、講義氣、講誠信、而自己也會守承諾的人。阿文IQ 150，也有貴人相助，所以工作上一直都很順遂，往往能夠作出正確的選擇和決定。

可是，也許上天是公平的，阿文的感情生活一直都是一團糟，指的不是濫交，或者所謂的「博愛」，而是他心內的感情世界讓他感到串步難行，不知如何是好。比如一個行為對他來說是一個無傷大雅、甚至會讓對方開心的事情，但結果恰好相反，對對方造成了傷害。他並不是故意的，他是一個善良的人，可是他的個人主義、自我中心，卻傷害了他在乎，或在乎他的人。

在Chris與Tina之間，阿文到底如何處理，對阿文來說，是一個IQ超過150才能解答的世紀大難題。

第五章 阿文的特助

阿文：「安仔，幫我訂今天晚上9:50 Emirates去Bangkok的機票，最近很累，還是訂J（商務艙）好了。另外，幫我去Anges b的網站訂一束花，用我的附屬卡（附卡），明天早上送到Tina的辦公室，若Tina問你我在哪裡，就如實跟她說我在曼谷吧，幫我盯緊一點，她有什麼需要你就幫她，有事跟我講。啊...還有，星期五六日的appointments幫我安排一下，我星期天傍晚回來，所以這段時間的課堂能調的就調，或者上其他導師的課，問他們介不介意，不然就以後補上，沒辦法就把它給取消，下個月少收一堂課的錢罷了。」

安仔是阿文私人助理，主要工作是幫阿文接案子、私人學生和翻譯工作，整理教材，安排appointments，報告其他老師的教學情況，和替阿文開車，畢竟有時候阿文在外面吃飯會喝酒，自己開車要閃開警察路障（酒駕臨檢）之外還是有一定的危險。

阿文：「安仔，今天晚上載我去機場好嗎？然後禮拜天傍晚去機場接我，加班費雙倍，哈。」

其實阿文跟安仔關係很好，畢竟安仔是阿文以前的學生，是阿文親手提攜的。安仔是阿文身邊最親近的人，而阿文對他也很信任，常常會一起吃飯喝酒，還給他附屬卡，所以安仔知道阿文很多秘密，但對他十分忠誠，從來不會出賣阿文，他甚至是阿文的傳聲筒。

阿文：「還有，幫我訂三晚Centara Grand的房間，房間類型跟平常一樣就好，記得要double bed、non-smoking、高樓層，沒早餐沒關係（因為阿文在還沒認識Chris之前，都常去曼谷旅遊，所以即便不是在曼谷長大，對曼谷也不陌生）。再幫我訂一台車子，普通的四門轎車就好了，機場pick up，我要自己開車。」

這趟去曼谷，是阿文跟Chris去日本旅遊之後再次見面，相隔大約兩個月，但他們每天都有通訊，仍保持着曖昧的關係。

由於到曼谷已經快晚上12點了，所以阿文隔天下午才見到Chris，接她下班。在Chris下班之前，阿文就自己到處逛逛，在Red Sky happy hour，還買了一台MacBook Air當作給Chris的禮物。下班後Chris提出想去芭堤雅（芭達雅）的resort休息，因為那邊比較可以放鬆。

阿文：「可是我已經訂了曼谷剩下兩晚的飯店，不過沒關係，我問看看飯店能不能退，或者把房租轉移到他們在芭堤雅旗下的飯店，不然就另外再訂就好了。」

這是阿文第一次自己開車到芭堤雅，到了時間也不早，所以吃過晚飯之後，他們便到飯店辦理入住手續。

Chris：「這房間真棒耶，還是pool access的。」Chris感到非常高興並有點驚訝。

阿文：「當然，我不對你好還可以對誰好？你喜歡就好了。對了，這筆電是給你的，希望你喜歡。新車好開嗎？」

就這樣阿文和Chris就在房間的游泳池聊聊天，喝喝紅酒，累了就睡覺。

可是，安仔傳來了一條訊息給阿文，但阿文早已把手機給關掉了，所以當下，阿文並沒有看到那條訊息……

第六章 信任

隔天早上阿文一起來就打開手機，看到的是一連串安仔傳來的訊息，這讓阿文有點嚇到，原來Tina住院了。

安仔：「聽說Tina一直打電話給你，卻一直打不通，傳訊息給你，你也沒有回應。然後Tina就打電話給我，問你到底在哪裡，電話不接、訊息也不回。我就如實跟她說，你在曼谷，星期天才回來。講完之後，她就馬上掛我電話了，我再打給她，打了很多通她都沒有接，傳訊息給她也沒有回。」

阿文心裡想，為什麼會這樣？Tina又不是第一次收到他送的花，到底是什麼回事？

阿文：「安仔，你聽好，你一定要給我找到人，試看看找她身邊的人，或者打通電話去她公司，問她同事到底發生了什麼狀況，反正一定要找到人。」

過了一陣子，安仔收到了Tina的消息，她同事說她收了阿文送給她的花之後，興奮得馬上找他，卻怎麼找也找不着，便暈倒送醫了。

安仔：「有Tina的消息了，她現在在養和醫院留醫，她血糖過低且營養不均衡，情緒失控，便暈倒了，同事便馬上叫救護車送她去醫院，還傳了一張Tina吊鹽水（打點滴）的照片給我，我要傳給你看嗎？你要不要打通電話給她？或者傳個訊息給她？對不起，我沒有好好盯着她。」

阿文從來都沒有想過，他一出國， Tina便出狀況了。

阿文：「安仔，照片不用傳給我了，我也不會打電話或傳訊息給她，免得她受刺激。另外，這事與你無關，你不用自責，你先馬上趕去醫院，了解一下Tina的狀況，再給我報備。如果你手上有工作，不緊急的先交給秘書處理，緊急的就趕快解決或交給我處理。」

當安仔趕到醫院的時候， Tina已經醒了，但身體還是虛弱，情緒還有一點不穩定。

阿文：「先找主診醫生（主治醫師）問一下她的狀況，可是醫生不一定會告訴你。沒關係，這幾天就盡量多陪她，有你在身邊，她應該會好一點，話不用講太多，問她感覺如何就對了，若她問你問題，你簡單回答就好了，叫她不用想太多。跟她說，星期天阿文回來就馬上來看你，搞不好當天就可以出院了。安仔，你到時候查一下我實際降落的時間，來機場接我，再馬上趕去醫院。」

由於阿文跟Chris在一起，只能假裝去廁所跟安仔講電話。

Chris：「剛剛在廁所那麼久，沒事吧？」

阿文：「喔...沒事，只是上廁所的時候安仔打電話給我，告訴我公司有點狀況，問我該如何處理，就這樣而已，別想太多。」

阿文假裝沒事發生，可是，他與Chris相處的時候，心情非常複雜，阿文很希望珍惜和Chris相處的每一秒鐘，畢竟不常見面，但同時他也非常擔心Tina。

阿文和Chris 都整理好後，他們便出發到芭堤雅市區走走，阿文提醒安仔不要常傳訊息給他，要傳訊息的話，一條訊息內要寫完，只傳一條訊息就好；錄音也是，一段錄音要講完給阿文報備的事情就好了。

安仔當然明白阿文為什麼要他這樣做。

而Chris到底信不信阿文呢？

第七章 掙扎

「我不對你好還能對誰好？」

這句話讓阿文有點罪惡感，當然阿文是真心喜歡Chris的，否則就不會送車、送筆電、說飛就飛，放下手上的工作去曼谷找她。但同時間，他也喜歡在香港的Tina。

當時阿文覺得，他比Tina大十多歲，而且當時Tina才剛畢業，而阿文卻已經在社會混了好幾年，最後應該也不會有結果吧，所以阿文其實沒有思考過「將來」。但「喜歡」其實還是無法掩飾的，阿文對Tina的關心，瞎子也看得出來吧！

在芭堤雅的第二天，也即是阿文回港前的一天，他與Chris也沒有去哪，只是按摩、做Spa、去大型賣場如Terminal 21及Big C逛逛，大部份時間都待在渡假村裡面，在從海邊吹來的微風中一邊喝着酒、一邊看夕陽，到晚上，等游泳池都關燈了，他們就在水中玩樂嬉戲。

安仔傳來了當天唯一一條訊息：「Tina的狀況今天有好一點了，精神比昨天好，胃口也還好，不用吊鹽水，情緒也比較穩定下來了。她有問到你，我只是簡單敷衍回答幾句，也有跟她說你明天一下飛機便會趕去看她。」

阿文：「這樣就好了，繼續幫我盯緊她，不要讓她受刺激，有事再跟我說，不然的話，明天下午老地方（4號停車場）等我，我起飛時會跟你講，先這樣吧。」

阿文的回程航班大約下午一點多出發，所以隔天起來之後便要馬上開車回曼谷，跟Chris吃過早餐，阿文便要出發去機場。

阿文：「還是我先送你回家好了，否則我在機場還車後，你要自己回家，我起飛前再打電話給你吧。」

Chris：「那好吧，你自己小心點，注意安全。」

阿文：「放心吧，難道你忘記了，我曾經在曼谷喝醉後也會自己回飯店嗎？哈哈！」

阿文在機場辦理登機手續後，便到貴賓室休息，畢竟一直開車讓阿文也覺得有點累。阿文慨嘆，他跟Chris到底是什麼關係。Chris雖然是一個普通的中學老師，但也出生於一個顯赫世家，家族也是從商的，所以她根本不缺錢，也不會貪圖阿文送她的禮物，所以，到底Chris是真的那麼慢熟，還是她正在觀察阿文的是誠意，這讓阿文怎樣猜也猜不透。

阿文：「我快要起飛了，現在boarding，到了再跟你說。」阿文再補充一條訊息：「ผมรักคุณ」（我愛你）。

回到香港後，安仔已在4號停車場準備好等阿文上車，阿文坐在副駕駛座（安仔旁邊），可見他們根本沒有明顯區分上司和下屬的關係。

阿文：「唉... 終於回來了，這幾天辛苦你了。你離開醫院前，她有沒有跟你說什麼？她情緒OK嗎？真沒想到離開幾天便出事了。」

安仔：「她還好，她知道快要跟你見面，心情好多了。可是，我覺得你下次出國前還是不要給她送花好了，啊對了，你叫我買的東西我都買好了。」

阿文：「你辦事，我從來沒有擔心過，等一下先讓我在醫院門口下車，你再找位置停車，附近不好停車，你去雲地利道，或者成和道匯豐銀行一直上坡，那邊應該有位置可以停，誒不對耶，你駕照不就在這邊考的嗎？ ！哈哈哈！我跟她辦好出院手續後再打電話給你，你再過來醫院門口吧，謝了！」

當Tina看到阿文，就馬上熊抱著他，一直哭，哭得很厲害，一邊問阿文去哪裡了。

阿文：「我現在就在這裡了，別哭、別哭，哭不好看，給我笑一個。好了，傻瓜，為什麼把自己弄成這樣子，我很擔心，你知道嗎？還好有安仔陪你。來，給我閉上眼睛...（阿文替Tina戴上項鏈）這項鏈好看嗎？喜歡嗎？戴在你身上很漂亮！」

原來阿文早就已經叫安仔去Tiffany買了一條價值$25,000的鑽石項鏈。

Tina：「這應該很貴吧？」

阿文：「貴不貴重要嗎？錢不花在你身上還可以花在誰身上呢？ ！只要你喜歡就好了，不要再讓我擔心，好嗎？我現在去幫你辦出院手續，你先換好衣服，等我一下，好了我再過來找你。」

安仔已經把車開到醫院門口。

阿文：「安仔，直接送我們回我家就好了，車子你開回去，明天早上你先開車進公司，我會晚一點去辦公室，要用車的話我再跟你說。」

阿文完全忘記了到香港後打電話給Chris這回事。

第八章 內疚

阿文回到家裡才想到忘記給Chris打電話，他先叫Tina在房間休息，泡個熱水澡，畢竟在醫院裡，再高級的房間也比不上家裡舒適，阿文再給她煮點稀飯，同時間，阿文便藉着這個機會打電話給Chris。其實阿文回到香港後Chris也有給阿文打過電話，傳過訊息，可是阿文都沒有接也沒有回，那時候的阿文，腦袋裡就只有Tina。就在這個時候，阿文的手機響起了。

Chris：「你終於接電話了。」

阿文：「ขอโทษ（對不起），我一下飛機就要處理一大堆事情，安仔都早已把所有需要處理的事情寫下來，我一上車就一直打電話、回訊息，都沒有停下來過。然後我們就一起吃晚飯，我們都把手機設為靜音，否則無法專注處理公司的狀況，我也才剛回家沒多久，對不起啊。你晚上吃了什麼？你也早點休息吧，畢竟明天也要早起，休息不夠，皮膚就變差、又會長黑眼圈、精神又不夠，學生又調皮... 總之，還是早點休息吧，不要想些有的沒有的，越想皺紋就會越多了，哈哈！起來再傳訊息給我吧，晚安。」

其實阿文心裡很內疚，隱瞞Chris之外，還跟她撒謊。但沒辦法，權宜之計也只能這樣。

阿文：「泡完澡有舒服一點嗎？來，坐下來，我幫你吹頭髮，用完就早點休息，明天睡到自然醒就好了，起來我先送你回家再進公司。」

就這樣，Tina就在阿文的懷中睡着了。事實上，對於阿文來說，一點也不過癮，甚至感到有點累，連續三天之內穿梭於兩個女人中間，哄完這個，回頭又要去哄另一個，好像沒完沒了。但是要阿文現在作出取捨嗎？這目前對他還沒是一個選項。男人嘛，同時喜歡多於一個女人很正常，也沒有跟他們發生過什麼關係，是欺騙沒有錯，也許是隱瞞而已，但說到底也不能算是出軌。

隔天早上，阿文跟Tina起來後，就先去吃早餐，由於前一個晚上Tina只是吃了點稀飯，而阿文根本連吃飯的時間都沒有，一下飛機就趕去照顧Tina到晚上一起睡覺，所以他們都很餓，阿文就帶Tina去吃brunch buffet。

阿文：「我先送你回家吧，今天跟公司請病假，先不要上班了，我晚上忙完再來找你吧。」

阿文：「安仔，早上公司OK嗎？手頭上沒有要事的話，我們去喝個咖啡吧，老地方，我自己過去就好了，不用來載我了。」

安仔：「你不用講我也知道你在想什麼了，你應該很累吧，你的表情和眼神都騙不過我。你也需要休息一下吧，公司的事情不用擔心，先不用管，我和秘書目前還可以處理好，你先顧好Tina和你自己手上的工作，等Tina情緒再穩定一點後，到時候再說吧。我覺得，這段時間，先不要跟她太親密好了，免得她越想越多，改天我和你們一起吃火鍋，舒緩一下氣氛，這幾天你還是不要自己開車了，加班費不用跟我算了。」

安仔果然是阿文的心腹，可是，有些事情阿文還得親自去面對和處理。

阿文：「我答應Tina 今天下班後會去找她，你跟我們一起吧。」

第九章 Tina辭職

阿文叫安仔訂了一個有包廂的火鍋店，還有Tina喜歡吃的東西。

阿文：「安仔，我們先走吧， Amy （阿文的秘書）我們先走了，晚上辛苦你了，我才剛回來，今天晚上可能比較忙，明天晚一點上班沒關係，謝謝你啦。」

安仔就載阿文去接Tina。

阿文：「今天讓安仔跟我們一起吃好嗎？畢竟他還沒吃飯，而且之前他也太辛苦了，我們就好好吃一頓飯吧！」

Tina：「哇噻！這隻龍蝦也太大隻了吧！還有這隻皇帝蟹，象牙蚌... 」

阿文：「太大嗎？太多嗎？那就把它們全部給退掉好了，或者送其他客人吃吧。」

Tina有點被眼前的美食嚇到了。

阿文：「難道你要吃貢丸、蟹柳條、白蘿蔔、金針菇、生菜（萵苣）... 好了，開動吧。這些海鮮都是安仔早上就訂好的，這隻澳龍很新鮮，不要煮，生吃才能嚐到它的鮮味。象牙蚌生吃熟吃都沒關係，螃蟹就讓我幫你剝吧。安仔，你要多吃一點，一直以來辛苦你了，倘若沒有你我怎麼辦？」

Tina：「那我呢？你沒有我會怎麼辦？」

～～～三聲烏鴉的叫聲～～～

阿文：「沒有你當然也不行啊！趕快吃吧，給我閉嘴，吃飯不要說話。安仔，要不要一起喝酒？等一下請代駕把車子開回去就可以了。你好，我想要一瓶Chardonnay，幫我挑一瓶比較不酸的、fruity一點的，謝謝！安仔，還是你想喝生啤酒？不好意思，再來一杯Stella，謝謝。」

阿文着Tina不要喝太多，免得她情緒失控發酒瘋。阿文卻叫安仔想喝就喝，要點什麼就點什麼，大不了明天大家都晚一點進公司（阿文明白安仔最近壓力很大，安仔自己也明白阿文的心意）。」

安仔：「不對啊，你剛剛才叫Amy明天晚一點上班，現在我們也晚一點進公司，這樣公司會倒嗎？哈哈哈！」

阿文：「你覺得公司一天半天沒有我們三個就會倒了嗎？還有其他員工呢，況且我們的課下午才開始，別想太多啦，哈哈！Tina，來，螃蟹剝好了，來吃一口，酒不要喝太多啊。」

阿文再點來一瓶熱sake，想說可以暖暖胃。

Tina：「我也要一杯」

阿文：「一杯就好了，不然你混了酒，比較容易喝醉，明天也會頭痛；再說，你身體還沒完全恢復過來，就不要喝太多了。」

阿文和安仔都注意到Tina有一點醉意，便控制着她，不讓她喝太多，不然最後辛苦的是她，麻煩的是阿文和安仔他們自己。」

阿文：「大家都差不多了，我先去結帳，安仔，你安排代駕司機，先送Tina回家，再去淺水灣，最後車子停你那邊，或者你睡我客房也可以，這樣就不用跑來跑去，自己決定就好了。」

Tina回到家後大概就立馬睡着了，沒有給阿文打電話或傳訊息。在車上，阿文和安仔一直聊。

安仔：「你真的要繼續下去嗎？」

阿文：「我也不知道，但起碼現在不是放手的時候，搞不好她真的會死給你看，這並不是開玩笑。」

隔天早上八點，阿文接到Tina的電話，Tina跟他說，她頭很痛，爬不起來上班。阿文便叫Tina請半天病假，再睡一下，下午再送她去公司。

阿文就讓安仔再睡一下，起來再一起送Tina去公司。

Tina：「我剛打電話去人事部請假，可是電話被接到老闆辦公室，老闆說，為什麼你一天到晚都請病假，他很生氣。」

阿文：「是喔！那我待會去接你，再跟你一起去公司。可是，要等安仔起來，也沒差吧，反正你上午都已經請假了，我等一下再打給你，你現在先給我睡個回籠覺，好了，先這樣吧。」

接着安仔送阿文和Tina到Tina公司，阿文就和Tina一起進公司...

前台：「不好意思，先生，請問您是......」

阿文：「卓越教育集團總裁，我要見你老闆。」

前台：「原來是李總，不好意思，請稍等一下。老闆，卓越教育集團總裁李總想要見你...... 李總，這邊請。」

阿文：「請問您老闆貴姓？好，謝了。陳先生您好，請問這位員工到底犯了什麼錯要讓陳先生您動怒呢？」

陳老闆：「哦～Tina她最近好像比較常請假，這對公司的營運多少會造成一點影響，希望李總明白。」

阿文：「那請問陳先生，您有生病過嗎？您有住過醫院嗎？您以前生病住院的時候，您老闆對您請病假有意見過嗎？」

陳老闆：「誒... 這個問題...」

阿文：「陳先生您不用回答了，Tina以後都不會對您公司造成任何影響了，您欠她的工資，和臨時辭職的違約金，麻煩您算一算，帳單寄到我公司就好了，我會請會計師跟您聯絡。這是我名片，抱歉，我們先走了，收完東西就馬上離開，謝謝您一直以來對Tina的照顧。」

「他到底是誰啊？超級霸氣耶！人又帥...」

安仔就載Tina和阿文一起去公司。

第十章 定時炸彈

阿文：「Amy，這位是Tina，她是安仔的助理，幫她在安仔的辦公室裡面安排一個辦公的地方，以後你們三個都有機會合作，好好認識彼此吧。」

阿文：「安仔，我是刻意把她安排在你身邊的，免得她跟Amy太熟、知道我太多事情。以後，簡單的工作，或是只與公司有關的工作，比如教材，就安排給Tina做吧。你本身就已經分身不暇，專責處理我的事情和工作就好了，最重要的是，要好好盯緊Tina，不要讓她和我表現得太親密，要她保守我和她之間的秘密，絕對不可以讓公司任何一個人知道。」

這就是阿文的個性和處事風格，他確實不太會尊重別人的想法，也許是沒想到要先尊重對方，自己認為對的就去做，由始至終他並沒有問過Tina要不要辭職，也沒有問過Tina要不要在他公司上班，所以阿文的公司從來沒有「開會」這回事，因為他覺得沒有跟大家討論的必要，同事跟他報備，他自己就能作決定。他就是這樣，做一件事情，希望取悅對方，但也有可能傷害對方。幸好，這下Tina非常願意接受這個夢寐以求的安排，但對於阿文來說，這其實是一個定時炸彈，這難道阿文自己不知道嗎？!

可是，在許多事件上都可以看到阿文處事非常謹慎，心思極之細密，比如用哪一台車接送Tina，在泰國期間，叫安仔不要一直傳訊息給他，以免引起Chris懷疑等... 可見阿文的防備心其實很重。

Tina：「阿文，我真的可以在這裡上班嗎？還是我正在做夢？」

阿文：「你說呢！你看，辦公桌都幫你安排好了，那你以後就不用再請病假了吧，不過，給我聽好喔，上班還是要準時，我們也不能一起上班，也盡量不要跟我一起去辦事情，否則會讓其他同事懷疑。」

Tina：「那... 我的工作是什麼？」

阿文：「影印、碎紙、茶水、買咖啡、打掃... 以你的智商，做這些就一定不會犯錯了。」

Tina：「啥？我真的有那麼笨嗎？」

阿文：「你跟著安仔辦事，做他的助理，我已經吩咐他安排工作給你，工作上有問題先去問他，他應該可以教你或者幫你解決。對了，安仔待會會跟你去人事部一趟，填一下個人資料，合約簽一簽，這些表面功夫還是要做，這樣比較好。」

其實，這只是因為阿文IQ太高、轉數太快，所以才常常跟Tina打趣說她笨，說什麼她都不會聽得懂，這其實是自從阿文認識Tina之後，就已經這樣跟她相處，因為阿文看見Tina被整的時候，他就覺得她的表情很可愛、很療癒。

阿文：「Tina今天表現如何？有沒有帶給你麻煩？」

安仔：「還好吧！我叫她影印一些教材，也為了讓她覺得自己有價值，我就叫她設計一份導師問卷，下課後讓學生填寫，看看整體學生對於導師表現的評價，好讓我們評估人事調整的需要。」

阿文：「做得很好！今天還是要麻煩你送我回家，至於Tina... 叫她在我們離開後，確定沒有其他同事一起坐電梯的情況下，才去地庫停車場上車。還有，先給她心理準備，我可能沒辦法每天都送她回家，你要確認她聽得懂我的意思，也有可能我在外面工作，下班後就直接回家。中午我們三個人一起吃飯沒關係，至於你要不要跟她一起下班也沒差，關鍵只是我而已。上班基本上我還是會跟你一起，但Tina就最好不要了，偶爾沒關係，免得她難過，就請她先進公司打卡，我們吃完早餐再上去。啊還有，聯絡一下廠商，給車子訂一組窗簾，越快越好。」

就這樣，Tina就成為了卓越教育集團的員工了，可她上班還是要打卡，公司只有阿文跟安仔不用。

第十一章 公關危機

那時候的阿文在補教界已經有一定的知名度了，這天阿文自己開車，先去接安仔，再一起去公司。而Tina就如常獨自上班。在阿文接安仔的路上，突然接到安仔的電話：「阿文，你有看雜誌嗎？」

阿文：「沒有耶，怎麼了嗎？」

安仔：「今天叁周刊的封面刊登了你去BIB大樓牽着Tina的手帶她走，再牽着她的手走進我們公司大樓正門的照片，你打算怎麼辦？公司外面肯定有一大群記者，你要如何應對啊？Chris也有看香港的新聞呢，而且特別關注你的消息。」

阿文：「是喔？！你馬上給我打電話給Tina，問她在哪裡，我們一起帶她上班，趕快打吧，不然就來不及了！再打通電話給Chris，跟她說事情並不是她所看到的那樣，叫她不要亂想，我把記者處理好就會跟她解釋。」

安仔從來不會質疑阿文的處事手法，但為何反而要帶Tina一起進公司呢，外面一定會有記者，安仔暫時還沒有想通，但只好照著辦。

在車上

阿文：「Tina，等一下公司外面會有很多記者，你不用害怕，正常表現和帶點笑容就好了，什麼都不用說。安仔，你盡量站在Tina前面，不要讓記者觸碰到她，你也是一樣，什麼都不用說，先請同事準備兩箱水拿下去給記者。」

阿文的座駕終於到了公司大樓，還刻意停在禮賓通道，即大樓門口，沒有直接進停車場，顯然，阿文要直接面對那些記者。果然一大群來自不同媒體的記者已經在大樓門口守候着。

記者們：「李總，請問你跟這位小姐... 李總，這位小姐是你的誰？李總，為什麼開車的是你而不是你助理呢，你們到底是什麼關係？」

阿文：「各位記者朋友辛苦了，我剛剛請同事準備了一些瓶裝水，大家不要客氣，一瓶不夠再拿，我再逐一回答你們的問題，OK？好，誰先問？」

記者A：「我們拍到你牽着這位小姐的手離開BIB大樓，再回到你們公司大樓的時候也是牽着手，請問你跟這位小姐是什麼關係呢？」

阿文：「首先，這是我的私事，再來，這也是我公司的內部事務，基本上我是沒有必要回答的，但沒關係，我們正在尋找合適的人選拍攝一輯新的廣告，林小姐正是我們要的目標人選，既然找到合適的人，當然就要我親自出手才能馬上跟她老闆要人。」

記者B：「既然只是員工，那為什麼要牽手呢？」

阿文：「這位小姐，試想想如果你是林小姐，突然間有人把你從公司A挖角到公司B，要你馬上辭職、馬上離開公司A，轉眼間成為公司B的員工，你不會緊張嗎？既然我的員工感到緊張，我保護她牽着她的手也是一件非常自然和正常的事情，有什麼問題？！」

記者C：「那請問林小姐的廣告會什麼時候刊登呢？」

阿文：「我們會盡快安排拍攝，到時候大家到處都可以看得到。」

記者B：「那林小姐會成為卓越教育集團的永久員工嗎？」

阿文：「這位先生，請問您會是水果日報的永久員工嗎？好了，最後一題。」

記者D：「既然這位先生是你的私人助理，為什麼會是李總你親自開車而非你的助理開車送你上班呢？你們又是什麼關係呢？」

阿文：「沒錯，安仔是我的私人助理，可是當我的私人助理要幫我處理我的私人事情的時候，他又如何一邊開車一邊處理事情呢？這是常識吧，開車應該要專注、留意路面狀況，也不可以使用手機。」

記者Ｘ：「林小姐，你可以說兩句嗎……」

安仔：「各位記者朋友，真的很抱歉，我們總裁還有很多重要的事情要處理，今天先這樣吧，謝謝大家，水不夠可以再拿，隨便就好，不用客氣。」

阿文：「安仔，盡快安排拍攝吧，再找一個男的，高調一點安排我去挖角，讓記者也能拍得到。」

阿文不只IQ高，EQ也很高，就這樣化解了一場公關危機，但還沒結束，接下來他就要化解他和Chris的危機。

第十二章 報復

阿文：「安仔，這件事一定跟Tina的前公司陳老闆有關，大概就是趁我們收拾東西的時候，他叫記者來拍照、跟蹤，再大做文章，試圖影響我們的聲譽。幫我查一下這間公司的背景，把他們跟陳老闆給完全起底。」

阿文：「Amy，幫我聯絡廣告公司，盡快給公司拍一輯新的廣告，女主角是Tina，幫我找幾個男Model，要搭的喔，Profile和價錢給我看一下，我想要盡快決定人選，要不然就我自己拍（Amy當然不敢）。」

阿文心裡想，最好不要了啦，等一下Chris看到照片，他也不知道該如何解釋。

阿文：「Chris，對不起，又讓你擔心了，相信我，我的解釋就跟給記者的回答一樣，事實就是這樣，下次找你來拍好不好？我們搭檔！而且我們是被人設局陷害的，給我一兩個星期的時間，把事情處理好， จะไปหาที่ประเทศไทยอย่าคิดมากได้ไหม（再去泰國找你，不要想太多，可以嗎？）」

Chris：「ได้แล้วได้แล้ว（好吧好吧）」

阿文：「จะโทรไปคืนนี้（今晚再打電話給你）」

過了一陣子，安仔已經把那間公司和那個陳老闆起底了。安仔說，它只是一間買殼公司，資金周轉也有困難，而殼公司的資料也都找到了。

阿文：「安仔，盡快聯絡殼公司的所有股東，約他們見面，游說他們把手上持有的股份高價賣出，我不方便出面，我會叫我爸收購這間公司，當作入股支持我開分校。到時候那間爛公司倒了，我們把員工全部接收，我印象中人沒有很多，把他們原來的工資提升1.5倍。這事小心點處理，一定要合法，你去找Kenny（公司的法律顧問）跟你一起辦，也別讓Tina知道。Amy，幫我在名校區（明星學校區）找間樓上店，請市場部同事評估一下學生人數，再決定要多大，選幾間給我參考，謝謝。」

如阿文所願，那間公司不久後就到了，阿文著Amy跟那些舊員工簽新約，放他們一個月有薪假，工資漲1.5倍，福利多給一點，盡快把店租下來，簡單裝潢好後就正式營業。

阿文：「Amy，今天跟我到九龍城分校一趟，我想跟每一位員工單獨見個面，麻煩你叫他們下午去公司一趟，順便跟你介紹一個人。安仔，下午我和Amy出去一下，下班前回來，這邊就交給你了。」

在路上，Amy簡單把每一位員工的職位和背景給阿文報備。

阿文：「Amy，這位是阿輝，是這邊分校的主管，要麻煩你跟阿輝解釋一下公司的日常運作，謝謝。阿輝，以後這邊就靠你了，都是你管的，你說了算，那邊是你的辦公室，車位也給你準備好了，我去跟其他員工見個面。」

阿輝其實也是阿文的心腹，只是工作性質不同的關係，阿文從來沒有想過邀請阿輝跳槽，可是這次阿文別無他選。阿文跟每一位員工見過面後，便給他們安排新職位，並叫他們着手準備招生的工作。Amy也給他們簡單介紹公司的運作。

阿文：「你們可以先走了。」

員工：「謝謝李總！」

阿文：「還有呢？」

員工：「請輝哥多多關照！」

第十三章 阿文和Chris的廣告照

阿文：「Chris，คิดถึงหรือเปล่า（有想我嗎？）」

Chris：「ไม่รู้สิ（不知道）」

阿文：「ยังโกรธหรือเปล่า（還生氣嗎？）」

Chris：「ไม่รู้สิ（不知道）」

阿文：「別這樣啦，那些報道真的不用在意，人越紅就越容易被人抹黑、造謠，以後這種事情只會越來越常發生，因為我正在拓展業務呢，我剛剛收購了一間公司，準備要開分校，由阿輝管理，你應該替我開心才對啊！以後我們就可以過更好的生活，有更大的房子、更多的名車、更多傭人給你使喚，我想回泰國跟你一起住、一起生活，這樣我們就可以早點退休了。」

Chris：「誰說要跟你一起生活...」

阿文：「好了、好了！以後再說吧。我下星期去泰國找你好嗎？我們也拍一輯廣告照，這樣分校和其他地方都可以刊登，你可以找找曼谷的廣告公司，看看哪一間的風格你比較喜歡，你決定就好了，記得要預約喔！最近在曼谷機場附近新開的outlet我們都還沒去過，想說我下星期五晚上來，在機場附近的飯店睡一晚，星期六你開車過來一起逛outlet，買些新衣服、新包包、反正喜歡的都給買回來，你說這樣好嗎？然後我們預約星期天拍照，到時候可以穿在outlet買的新衣服，我不想穿租的，然後我星期一下午回香港。記得我們是拍教育集團的廣告照，不是婚紗照喔，不用太浪漫，哈哈哈！」

Chris：「這樣安排也好，既可以逛街，又可以拍照，那我下星期六早上起來就馬上開車去找你。」

阿文：「那我就叫安仔訂機票和飯店了，我真的很想你，很期待和你拍這一輯照片！飯店訂了哪一間我再跟你說吧！現在看起來我的寶貝Chris已經消氣囉～」

Chris：「有嗎？看你有沒有誠意吧！」

阿文：「時候也不早了，早點休息吧，你7:30前就要到學校了，明天再說吧，晚安。」

隔天下午

阿文：「安仔，幫我訂下星期五的機票，星期一回程，跟平常一樣，也是訂J好了。這趟幫我訂兩間飯店，第一晚到步我需要住在機場附近，普通的飯店，例如Novotel、Marriott或同級和普通的房間就好了，大小沒關係，但要求一樣，double bed、non-smoking、高樓層。而星期六和星期日，跟上次一樣Centara Grand吧，畢竟我們在飯店的時間應該不多，這趟不會住resort。對了，今天晚上有約嗎？不然就一起吃飯，陪我去買個東西。」

安仔：「好！你飯店的要求不用每次都提醒我了。這次還是Tiffany嗎？那我跟Tina說，我們有公司的事情要討論，叫她下班先回家。」

阿文：「不是Tiffany，更高級的，一般信用卡的額度應該不夠刷，等一下先去買東西吧，免得人家早關門。」

安仔：「我沒看錯吧，玫瑰金的勞力士啊，老闆，我可以變性做你女朋友嗎？」

阿文：「你去死吧，想太多了，下輩子吧。你生日我也沒有虧待你啊，對不對？」

安仔：「老闆，吃這間好嗎？我想喝生啤酒，今天就由你開車送我回家吧！」

阿文：「你... 隨便你喝吧，但不送你回家，不順路啊，睡我家客房吧。」

安仔：「我沒差啊，反正你是我的『免死金牌』，這間應該沒有狗仔吧，要跟進來也沒辦法，就讓他拍吧！」

阿文又準備去曼谷，這次出國，到底又會否出事呢......

第十四章 Chris的感人廣告

阿文：「Amy，分校那邊導師和學生的招聘請況如何？」

Amy：「目前還算順利，由於那邊規模較小，而且我們只提供中、英、數、通識四科的補習班，所以招聘方面問題應該不大，我待會把導師的履歷傳給你看看，你再跟阿輝商量一下。另外，招生方面目前進度還好，收生率已達差不多八成左右，所以，只要師資良好，能把學生留住，再把廣告做好，那邊要做起來我不覺得是一件困難的事情，這些阿輝都知道，我一直有和他保持溝通，老闆您不用擔心。」

阿文：「我要是擔心的話啊，你們就不會在這裡了啦，哈哈！安仔，來我辦公室一下。明天晚上我自己坐Uber去機場就可以了，我會比你們先離開，因為行李箱在車上，可是你下班絕對不能載Tina回家，這樣她就會發現我不在了，但禮拜一回來你來機場接我好嗎？我們會去shopping，還會拍一輯公司用的廣告，所以估計回來的時候東西會很多。」

安仔：「你和Chris拍廣告？ ！在香港用嗎？」

阿文：「不然呢？她已經吃醋了，知道我要跟她拍廣告，你知道她有多開心嗎？」

安仔：「Tina知道你要去曼谷嗎？」

阿文：「當然不知道啊，我也不會主動跟她說，她有問再說吧。對了，如果她問你的話，你才告訴她，但記得說我會買禮物給她，週末她不會上班，但禮拜一她看不到我，就有可能會問你，盡你的所能把她的情緒控制下來，或者你和她早點離開公司，先送她回家後再來機場接我，看着辦吧。啊～不然這樣好了，星期一安排她拍廣告照，但男model是Amy安排的，你跟她配合一下，這樣Tina就不用進公司了，就這樣吧！」

Chris：「阿文，要睡了嗎？我有一個更好的構思，我們不要拍廣告照，我們要拍一條廣告影片。」

阿文：「什麼意思？」

Chris：「其實泰國的廣告影片在亞洲、甚至全世界，一直都是首屈一指的，你沒有在泰國長大，你不知道也無可厚非。由於以前很多泰國人都不識字，因此廣告的運用，就偏重於電視及廣播，以曼谷而言，有四個電視頻道、26個FM頻道和25個AM頻道。泰國的廣告幾乎是為曼谷居民所拍的，因為曼谷有差不多700萬人口，佔了整個泰國的八百之一，所以曼谷的電視普及率為百份之九十幾。如今網路的普及讓廣告可以到處播放，例如你集團大樓外面的大螢幕、Times Square（銅鑼灣時代廣場），Facebook、IG、連登等社交平台，這樣的廣告比硬照的影響力有過之而無不及。在泰國，廣告注重感動人心，這樣的廣告在商業化的香港社會一定大受歡迎，並且可以為你集團建立一個更加正面的形象。

廣告公司我已經找好了，他們叫LintaS（靈獅廣告公司），他們是泰國，甚至東南亞的第一大廣告公司，也是全球排名第15的廣告公司。廣告內容我和公司已經構思好，就以你小時候患有亞斯柏格症為題材，而我當然就是廣告的主角，是一位老師，只是演出平時的自己而已，而男主角是學生，是一位小朋友，所以這條廣告影片你就沒辦法演出囉！」

阿文：「我演不演沒關係，這樣的話，我們時間夠嗎？」

Chris：「這的確會比較趕，所以我跟廣告公司約了星期日早上八點開始拍攝，後期的剪接工作我和他們溝通就好了，你先回香港也沒關係。可是我不太會中文，整條廣告只能以泰文拍攝，字幕及後期製作就要靠你們囉。」

阿文：「原來我的寶貝Chris也有這方面的天份唷！」

廣告拍攝的過程已經令阿文目定口呆，後期製作完成後更令阿文嘩然！

廣告播出後，瞬間令阿文的卓越教育集團成為香港補教界的龍頭，知名度勢不可擋！

第十五章 和Tina單獨旅行

阿文從來沒有想過，一支補習教育集團的廣告竟然可以用這個方式拍攝，這無論讓阿文，甚至全香港有看過這支廣告的人都大開眼界。現在街頭巷尾幾乎都在談論這支廣告，時代廣場的大電視，以及阿文公司大樓外的大螢幕都整天一直播放，而網路上，這支廣告的點擊率，從不同的媒體加起來也超過100 萬。

可是，阿文不敢掉以輕心，把業務過度擴張，只是多開了一間分校，以及擴大原來分校的規模，亦把公司總部的某些樓層改為教室，因為阿文擔心，一旦業務受任何因素影響而萎縮，到時候對公司的打擊會是不可想像的，阿文也要對他的員工負責。所以阿文現在除了補教界的業務之外，也進軍泰國的廣告市場，嘗試多方面發展。

差不多同時間， Tina的廣告照也陸續刊登了，在集團的網頁、報紙、雜誌、社交媒體、公車站等都可以看到，當然，效果一定給Chris的廣告影片比下去。可是Tina看到到處都是自己的照片，心裡還是很興奮的，但是她還沒知道那支大受歡迎的廣告影片裡面的女主角其實就是Chris。

Tina：「阿文，我的廣告照拍得好看嗎？」

阿文：「當然好看啊，都把你拍得像青春少女，不是，應該是校花，客戶一定會喜歡，加油，以後機會還有很多，要不然今天晚上一起慶祝集團的新發展吧！安仔，你也要一起喔。」

下班的時候...

阿文：「安仔，我們先去停車場，Tina，你晚一點等合適的時候才下來吧，不用急。安仔，我請了一個兼職司機，有像我們這樣的聚會，他才會上班，今時不同往日了，外人還是不靠譜，但今天晚上你就不用回家了，免得跑來跑去，光是坐車的時間就要一個多小時，送Tina回家後，就直接到我家休息就好了。」

安仔：「好像Tina來這裡上班之後，你就沒再跟她單獨約會、吃飯了。雖然她沒有抱怨，但看得出來，她比以前反而比較不開心，你要不要多關心她一下啊？」

阿文：「也好像是吼，那我跟她去一趟旅行好了，馬上幫我安排東京的行程吧，哪幾天我比較有空，就那段時間去吧，appointments盡量不要調動太多，去個四、五天好了，說去出公差也比較好解釋。」

阿文：「今天大家想喝什麼就隨便點吧，明天是假日，大家盡情喝吧，這裡是包廂，不用怕會有狗仔，可是現在我們都得小心一點，皮給我繃緊一點，免得有緋聞和黑材料被記者做文章。Tina，好像你來這邊上班之後都沒有放鬆過，我已經叫安仔給我們安排一趟東京旅行，盡情shopping吧！安仔，你幫我訂Star Alliance旗下的airline的頭等艙，這樣才有貴賓禮遇通道，盡量避開記者。」

Tina：「那我們坐私人飛機不是更安全嗎？」

阿文：「你知道買一架私人飛機要多少錢嗎？停泊費、維修保養費又要多少錢嗎？每飛一次都要聘請一組crew，又要多少錢嗎？如果用租的，飛一趟日本，也要五、六十萬一程，這些錢你要付嗎？」

Tina：「集團最近不是多賺了很多嗎？」

阿文：「錢不是這樣花的，況且first class已經很不錯了好不好，起碼你都沒有坐過啊，對吧！安仔，這次多一個要求，在市中心附近找一間有私人湯屋的飯店。」

出發當天，安仔把車停好後，就跟阿文和Tina一起到禮遇通道，萬一有記者，安仔也可以護駕。

阿文：「這幾天公司就靠你和Amy了，倘若有同事問到，就跟他們說我們只是出差幾天，很快就回來。順便到兩邊分校看看，跟阿輝和Jason了解一下分校的狀況，看看他們有沒有需要我們總部支援的地方，但我相信應該不會有問題吧，兩邊的主管都是我的親信，我們回來的那天就麻煩你再來機場一趟了。

安仔：「老闆…」

阿文：「知道了，禮物嘛～」

第十六章 開心vs殘酷

到了日本之後，阿文馬上收到Chris傳來的訊息：「聽安仔說，你和那個Tina去了日本，到底是什麼回事？為什麼沒跟我說？」

阿文：「我只是去短短幾天而已，只是忘記跟你說，Mike ขอโทษมากๆนะ（非常對不起）（Mike是阿文在泰國的暱稱，泰國人習慣用自己的暱稱稱呼自己），這趟主要去考察一下日本的補教界文化、跟幾位老闆見面，本來想和安仔去的，但總公司沒安仔和我，我總是放心不下。沒錯，我是和Tina睡同一個房間，這樣比較省吧，但都是兩張單人床分開的，你不用想太多，我要是要跟她發生關係，就算分開房間，甚至分開兩間飯店，又或者在香港，這種事情也可以發生，所以，你要對我有多點信心，OK？」

阿文又對Chris撒了一個「善意的」謊言。當然，阿文和Tina肯定有一起泡湯，但的而且確他們並沒有發生任何關係，因為阿文喜歡Tina，不希望她將來會後悔，所以他選擇沒有為了一時的快樂而給她更大的傷害。

阿文：「到外面吃個飯吧，回來再規劃一下明天的行程，今天晚上早點休息吧。」

Tina和阿文都分別洗好澡，就一起泡湯、規劃行程。Tina：「其實也沒有什麼好規劃喔，只是先去哪裡而已，東京不就這樣吧。」阿文：「那就先去原宿、表參道、竹下通那邊吧，搞不好一天都逛不完。東京好像有一些outlet，我想在outlet買到的東西反而會比較多吧。」

阿文：「誒... 這應該是間補習中心吧，我想去看看（如果Chris問到，阿文也有些具體的資料可以回答）。Tina，你覺得日本的補習班和香港的有什麼不一樣？」

Tina：「這裡的補習班雖然依舊是補足學校教育不足的場所，但因應各種入學考試，反而可能成為超前進度、過度學習的場所，而每個補習班為了讓榜單光鮮亮麗，找來不同風格的老師開設專門班，讓補習班變得不再那麼單純。另外，還有許多商業人士或是兼職員工來上課，為的就是讓自己擁有更多的專長，增加競爭力。

但無論是哪一種補習班，其實都是一個因自身有所不足，而有機會學習成長的地方，所以無論是想要考取好學校或是學習新東西，只要適當拿捏課程與學習的力度，不忘最初的目標，就是補習班存在的意義。」

阿文：「哇噻！你什麼時候變那麼聰明？！」

Tina：「來你公司上班之後啊。」

阿文：「那如果我們增加專為成人而設的補習班...」Tina：「那當然好啊，但實行起來會有困難，因為職場上工作種類太多，不可能同時間都為每一個工種開班，只能每一期，比如一期八堂課，聘請一位導師，教一個範疇的商業英文，所以可能每一期聘請的導師都不一樣，因為一位導師並不可能所有範疇的商業英文都懂，而且會教。另外一個做法，就是只開一般普通的商業英語班，這樣就比較好管理。」

阿文：「哈！現在還會管理唷～這個工作就交給你吧，回去跟市場策劃部討論一下，估算成本和收入，收支平衡就可以了，這不是我們主要的收入來源，只是一個廣告策略而已，給我一個簡單的proposal（企劃案），可行的話，就開始招聘導師和招生，而且，找來不同風格的老師也是個好主意。好了，先不要想這個，我們是來度假的，逛街買東西吧！」

Tina和Chris的喜好完全相反，比如Tina喜歡吃甜食，而Chris卻習慣了泰國酸酸辣辣的口味。購物方面，Chris比較喜歡逛大賣場、名牌（精品店）和outlet等地方，而Tina卻喜歡逛小街小巷尋找可愛的東西，如小飾物和玩偶等，所以光是原宿、裡原宿一天的時間根本不夠用。當然服飾的喜好也不一樣，有可能是年紀的關係吧，唯一的共通點，就是大家都愛逛「驚安の殿堂」。但對於阿文來說，即便她們兩個是不同世界的人，相處的時候開心就好了，但顯然，阿文是特別鍾情於Chris，而Chris也在阿文的未來計劃裡面。

阿文：「明天就要回香港了，今天還有什麼地方想去呢？」

Tina：「嗯... 迪士尼樂園吧，東京的我還沒去過，一定有跟香港迪士尼不一樣的商品，既然來到東京，不去是一個遺憾啊！」

阿文：「好吧，我們現在就出發囉！」

顯然阿文並沒有十分喜歡迪士尼樂園，Chris也是，要不然就不會不安排在行程裡面，但為了讓Tina開心，他覺得沒關係，還找回久違的童趣，這趟旅行阿文和Tina都很開心。可是，Chris是那支廣告影片的女主角，Tina很快就會知道。

第十七章 Tina的打擊

阿文：「安仔，等一下老地方接我們，麻煩你了。」

安仔：「哇嗚！你們買了這麼多東西啊，還要打包回來！」

阿文：「對啊，光是布偶都七八隻... 」Tina：「哪有，最多還只是六七隻。」阿文：「這有差嗎？」

安仔：「那我的禮物呢？」阿文：「在裡面，今天晚上，看你要去我家還是回家吧。」安仔：「當然要去你家啊，反正你是我的『免死金牌』。」

阿文：「先送Tina回家吧，時候也不早了。安仔，這你的，雖然不是玫瑰金，好歹也是一隻勞力士啊。」安仔：「謝謝你啊！錶面是黑色，有日期的啊！」阿文：「對啊，上班族或做生意的沒有人會買白色的，因為傳統說白色勞力士，諧音就好像「白撈白撈」，就是做白工、白幹一場的意思。啊，還有，這是機械手錶，就是說你不動它、不常戴它，它就會停下來，時間就要重新調整，所以，每天都戴著吧，不用愛惜它，舊了就拿去翻新好了，就算刮到也沒關係。」

安仔：「我常常來這裡過夜，會不會怕有狗仔啊？」

阿文：「想太多了，我家這麼大，房間又那麼多，而且車子直接開進屋裡，即便使用無人飛機，要拍也不好拍啊，拍到又怎樣，你是我私人助理，有事情來我家處理，也是合理不過的事情，別管這個。」

安仔：「你明天有個press con（記者招待會），你準備好了嗎？」

阿文：「沒什麼好準備的，該說的就說，不該說的就不會說。好了，我整理一下行李就去休息了，你也是，別太晚，畢竟明天你也要一起出席。」

記者招待會現正開始

阿文：「今天很高興大家賞面，撥冗蒞臨卓越教育集團的記者招待會及新聞發布會，集團有今日的成就是每一位員工努力的成果，並非我自己一個人的功勞。也要謝謝各家媒體正面或『所謂』負面的報道，讓集團的曝光率大大提升。集團會繼續努力，為我們的學生提供優質的教育服務，謝謝大家。」

安仔：「現在是發問時間，請記者先舉手，再說出您所屬的媒體和您的名字，每次可以問兩條問題。」

西方日報的XXX：「李總，你集團發展得這麼迅速，到底有什麼原因呢？而對於日後的發展，你有什麼計劃呢？」

阿文：「我們目前在三個主要的地區都有一間分校，包括這裡的總校，我對目前公司的發展十分滿意，暫時無意過度擴張，我們旨在提供優質的教育給學生。至於發展的速度，還是有賴各位員工和老師的付出和努力。」

HK02的XXX：「李總，我想大家都注意到你們集團有一輯新的廣告硬照，女主角就是李總你親自高調挖角的Tina，請問你對這輯廣告照和Tina的表現滿意嗎？而Tina還有在公司擔任什麼職位嗎？」

阿文：「對於廣告當然滿意啊，要不然就不會街頭巷尾都看得到對嗎？第二個問題，我只可以說Tina會繼續留在公司工作，她有她的職位，也有需要處理的項目，但這是集團的內部運作，我想，我不便透露太多。」

水果日報XXX：「李總，據我所知，之前長達10分鐘的廣告影片，讓全香港人都留下深刻的印象，但影片是在泰國拍攝而且說的是泰文，為什麼會有這個構思呢？而影片中的女主角你認識嗎？」

阿文：「好歹我也是半個泰國人，哈哈～對於那支廣告影片，其實我也喜出望外，這是我一位泰國朋友的構思，她說香港缺乏這類型的廣告影片，比較缺乏創意和太商業化，所以她就建議我找一間泰國的廣告公司拍一支影片，看看香港大眾的反應，結果有意外的收穫。片中的女主角我認識的，她是我在泰國很要好的朋友。」

記者追問：「是女朋友嗎？」

阿文：「是一位跟我很要好的女性朋友，希望記者朋友在我的私事方面給我保留一些私人空間，謝謝。」

South China Morning Post. My name is Jack, ‘President Li, have you ever thought of developing any business of you yourself, not your company, no matter in Hong Kong, Thailand or anywhere else?’

Mike,‘thank you for asking. This is a very good question. This is a good opportunity to announce that this will absolutely happen. I’ll be doing a shooting in Bangkok for a local telecom company. This is my only individual business as of now. This has nothing to do with the group. I’m looking forward to this very much. If anyone of you travels to Thailand, and if you need to buy a Sim card, you’ll definitely see my advertisement. Thank you!’

星辰日報XXX：「李總，這會是你單獨拍的廣告影片還是會有搭檔呢？這支廣告會在香港播出嗎？」

阿文：「這支廣告影片一定不會透過香港的正式媒體播出，但我們會放YouTube，到時候大家在網路上就可以看到了。至於有沒有搭檔，影片播出的時候大家就會知道了，謝謝。」

安仔：「今天的記者招待會到這裡要結束了，謝謝各位撥冗蒞臨的記者朋友，大家辛苦了。」

麥克風關掉了

阿文：「不知道Tina看到今天的記招會有什麼反應。」安仔：「我也不知道。」

第十八章 阿文的處男作

第十八章

安仔：「阿文，我們 press con 回來後Tina一直都沒有說話，看起來比她情緒失控的時候更恐怖，你要不要主動跟她說說話？」

阿文：「不用了吧，我們去樓下喝咖啡。」

她根本早就知道Chris的存在，只是無法接受而已，她不是沒有想過我會改變主意，她一直都沒有放棄過，一直心存希望，甚至有想過把我從Chris身上搶走，沒關係吧，她年紀還小，讓她學習一下管理自己的情緒。說實在，我是希望和Chris走下去，但以後的事誰說得準？也許我和Chris走不下去，而Tina又慢慢長大，這也不是沒有可能發生的事情啊！真心，我從來沒有把她們其中一個當作備胎，Chris，我是真心愛她，可是她一直沒有給我明確的表示。而Tina，她是真心愛我，我也是真心喜歡她。我和她們相處都很開心，但兩種開心卻並不一樣，畢竟她們一個來自木星，一個來自金星。所以，我現在的心態是，看緣份讓我跟誰一起走下去，我只知道，無論最終跟誰在一起，我都會失去很多、犧牲很多，因為兩個都是我喜歡的人，所以我可以肯定，不管最終跟誰在一起，我並不會只有快樂，還有傷痛，而這個痛，也會是我一輩子中其中一個最大的遺憾。

安仔：「其實我覺得你們三個都很辛苦，對於你，要同時兼顧兩個女人，我只是用看的就已經覺得很累了。而Tina，她明明知道Chris的存在，但同時間也得到你的愛和照顧，被你的一舉一動牽着走，三個人裡面最辛苦的是她。至於Chris，她相對來說是最不辛苦的一個，因為她只是被蒙在鼓裡而已。既然現在要你作出選擇是天方夜譚，那就只能走一步算一步。」

阿文：「問一下Tina今天晚上要不要一起吃飯，看她的反應如何再跟我說吧。」

安仔：「她說不要了，今天很累，改天吧。」

阿文：「我就知道了，那就不要勉強她，她可能想要自己一個人安靜下來，放空一下、冷靜一下，應該不會怎樣，我晚一點會傳訊息給她。對了，我和Chris接了一支廣告影片，所以下星期會再去泰國一趟，有確定日子你再幫我安排機票和飯店吧，麻煩你了。」

安仔：「你今天早上才剛宣布會進軍泰國廣告界，下星期就馬上去拍攝，會不會太快了點！」

阿文：「其實細節早就已經談好，所以今天才正式公布，這支廣告影片，將會是我和Chris搭檔演出，我知道這會對Tina造成很大的打擊，但也沒辦法，工作就是工作，而且進軍廣告界或演藝界一直都是我的夢想，現在剛好機會到了，也不用全時間投入去做，只是業餘而已，所以我想好好把握。至於Tina，我總不能為了她而放棄這個黃金機會，讓自己的人生停頓下來。所以，下禮拜的行程再麻煩你囉！」

安仔：「那你有確定日期再跟我說吧。至於Tina，我會幫你訂緊一點。」

阿文出發前幾天和Tina吃晚飯

阿文：「我週末要去曼谷一趟。」

Tina：「我知道啊，你要去拍廣告嘛。沒關係啊，這是你的工作，我本來就沒有立場去管。」

阿文：「別這樣吧！我會買禮物給你。」

Tina：「你知道的，我要的不是你的禮物，也不是每次跟你吃個飯都偷偷摸摸。」

阿文：「我知道，我心也很亂，給我多點時間可以嗎？」

這是阿文在2015年初的處男作，也是和Chris第一次搭檔，廣告大受歡迎，甚至有公司邀請他做代言人，在泰國的知名度一時無兩。但阿文也有原則，除了題材要健康之外，就是決不接觸香港的廣告市場，以免集團聲譽受到影響。

第十九集 興奮到模糊

阿文：「ครับดีใจมากๆใช่ไหม（很高興吧！對不對？）」

Chris：「對啊，泰國的觀眾都很喜歡，現在BTS、MRT和賣場都在播放我們的廣告影片，也有公司問你可不可以做他們的代言人呢！」

阿文：「現在還當我的經紀人，對吧？哈哈！我沒差，都聽你的，只要不影響香港集團的業務就可以了。你呢？有沒有想過轉行？」

Chris：「我真的是有想過，但只有我一個人，我做不起來。我在泰國的確是有些人脈，但我總覺得他們不太靠譜。而且，泰國的貧富懸殊實在太嚴重。」

Chris續說：「根據泰國政府最新的社福資料，泰國有近1,200萬人年收入低於10萬泰銖，約港幣25,000元，貧富懸殊達22倍。旅客造訪曼谷、清邁或布吉（普吉）時，見到和國際同步繁榮進步的景象，但在城市角落和鄉間，可以看到另一個世界。泰國至今仍有村落沒有電力供應，年收入不超過10萬泰銖者約有1,200萬人，佔總人口數的17.6%，每5.6人就有一人是低收入者，他們只仰賴施捨和社會福利措施。根據泰國勞工廳的資料，2016年泰國民眾平均月薪在7,800泰銖至45,000泰銖不等。都會區上班族月薪約為23,000泰銖，但都會區消費支出高，飲食費用高低差距很大，平日每餐支出約40至60泰銖，若是領薪日和假日，可能一頓飯的花費就等於一週的餐費。

所以，在貧富懸殊這麼嚴重的經濟環境下，要經營像香港一樣的集團式補習業務是一件非常艱難的事情。」

阿文：「說得也是，如果只針對曼谷市場，一旦曼谷的市場或經濟受到任何打擊，公司垮了就很難再站起來，而且這是一盤沒有十足把握的生意，要你辭職全職處理公司業務也太冒險，不是一件好事。其實先維持現在的運作模式也不見得是一件壞事，至少你工作穩定、我集團正在發展，而我們也有一些廣告和代言收入，這樣已經很滿足了。」

Chris：「對啊，生活簡簡單單就好，況且你已經很不簡單了，哈哈哈哈哈。對了，Toyota Altis （香港並沒有引入這型號）好像想找你代言呢，你有沒有興趣？有的話我再幫你接洽看看。」

阿文：「車子代言，當然有興趣啊！但為什麼不是B...」

Chris：「Altis在泰國很夯，賣很好啊，你就看市場需求將就一下吧！」

阿文：「คร้าบ........... （喔............）」

經過Chris、廣告公司、和Toyota協商後，構思好整支廣告的內容再經阿文的同意後，阿文就準備再去泰國一趟。

阿文：「安仔，這趟我待在泰國久一點你說好嗎？」

安仔：「在私，這當然好啊，你和Chris有多點時間相處。在公，最好不要了，你現在有三間分校，而且你最近常常去泰國，這樣給公司內部員工的印象不太好啊，他們會覺得你不務正業。所以，我覺得速去速回，事情辦妥就趕快回來，再安排假期陪Chris吧。」

阿文：「為什麼你們三個分析能力提升了那麼多... 一定是跟我做事做久了，哈！」

在สุวรรณภูมิ（素萬那普機場）

阿文：「Chris，抱一個，我們又可以見面了，有想我嗎？」

Chris：「還好。」

即便Chris這麼冷淡，但她還是有去機場接阿文，每一次阿文都懷着期待的心情去曼谷，因為能與Chris見面，他真的很興奮，他也很珍惜每一秒相處的時間。

第二十章 帥

阿文：「明天我們的行程怎樣？」

Chris：「這次拍攝應該簡單很多，因為就只有你一個人，第一跟第二支影片只有動作，但完全沒有要演戲的成份，後期製作時會加上特技。第三支影片是一個訪問，你只需要背一些對白和問題，他們主要想藉你的知名度和外貌去吸引顧客，所以我們明天早上，去Toyota總部，跟廣告部同事了解一下之後就可以開始shooting了，順利的話一個早上就好了。」

阿文努力把稿背起來，然後就開始拍攝了。阿文果然有這方面的天份，一take過（一次過順利拍攝完成）就可以把三支影片拍好再交給幕後剪接，然後下午影片就出來了。

Chris：「讓我看一下，你真的很帥耶！如果可以多尊重人一點、多體諒人一點，這就完美了。」

其實阿文自己也知道他的霸氣和傲氣只適用於商場，對另一半是禁忌，阿文已經很努力改善，他已經盡力了，但有些時候還是會因為這種性格而不自覺地讓Chris和Tina生氣。

阿文：「今天晚上想吃什麼？」

Chris：「嗯... Blue Elephant還是อาหารทะเล（海鮮）?」

阿文：「Blue Elephant吧，我也很久沒吃，然後再去Red Sky 喝一杯！明天我想去逛 Siam Paragon, Siam Center, Siam Discovery 和 Central World... 買些新衣服。」

Chris:「好了啦，555，你太久沒逛街嗎？55555（泰文『5』的發音是『哈』，所以很多泰國人傳訊息時都會用『5』去表達『哈』）。對了，我覺得你還是拍一輯廣告照讓你自己集團使用，你這樣一直幫別人拍廣告會讓香港的客戶覺得你不務正業或者不夠專業，沒有把焦點放在教育方面，而且，以你的條件，拍出來的廣告照一定會比Tina的有過之而無不及吧！」

阿文：「你又吃什麼醋了，人家是走青春學生路線，我是集團總裁，怎麼可以混為一談呢！」

Chris：「所以你現在嫌我老了、不再青春了是嗎！」

阿文心裡想，煩死了！可是連Chris跟安仔都有一樣的想法，自己卻沒有注意到，也許是自己太得意忘形了吧，所以就決定拍一輯硬照廣告。

阿文：「好了，別鬧了，趕快找上次的廣告公司幫我隨便拍些廣告照吧。」

Toyota的代言廣告和阿文自己的廣告照也都出來了。

第二十一章 自傳

阿文的廣告照一經刊登，除了政府機關，說得出來的地方都可以看到這張廣告照。他的外貌、智商高於150、管理能力和工作能力都吸引了很多媒體的關注，甚至有出版社邀請他寫一本自傳，阿文答應了。

當然，阿文並不用親自一筆一畫去寫，而只是口述、錄音，然後由記者轉成文字，最後再給編輯審閱。

記者問到阿文小時候的教育和成長，阿文回應說，小時候常常拿媽媽作擋箭牌，因為如果他犯了事，媽媽就會幫他講話，但他最感激的是他爸爸，他教阿文餐桌禮儀，坐人家車子的時候應該坐哪個位置等，但有一件事讓阿文刻骨銘心。當時阿文的大學入學試給考砸了，可是他爸爸其實早已為他鋪好前面的路，他給了阿文$5000港幣，對他來說，這並不是什麼大錢，可是阿文的爸爸非常節儉，甚至連一隻$5000的手錶也捨不得買，但卻二話不說給阿文$5000去付一個阿文不一定會讀的學系的留位費作為備胎。這件事深深烙印在阿文的腦海中，所以當阿文以自己的能力賺到第一桶金的時候，他給他爸爸買的不只是一隻$5000的手錶，而是一隻勞力士手錶，以報答爸爸對他的愛和養育之恩。最後，阿文憑藉自己的能力考進了香港大學英文系，並取得教育局檢定教員證書，成功成為一位合資格的英文老師，只是阿文不甘於乖乖當一位平凡的英文老師，他希望在外面闖出屬於自己的天下，今時今日可以證明，阿文當時的選擇是對的。

那時候，阿文把大學入學試考砸了，他覺得很丟臉，甚至讓他爸爸在其他人面前無地自容。所以有一次阿文在爸爸公司的周年慶聚會之前，提出也要出席，他爸媽告訴阿文，那裡的人大部份阿文都不認識，為何還要去呢？當下阿文沒有說要去的原因，可是當阿文開着一台賓利接送他爸媽的時候，大家就對阿文另眼相看，也知道今時今日在補教界龍頭地位的集團總裁，是經營知名時裝品牌的爸爸的兒子。（但事實上阿文的爸媽並沒有很在意當時別人的看法，只是他一廂情願）

阿文：「現在知道為什麼我一定要來吧！今時今日的我不會讓你丟臉吧！」

阿文說到自己患有亞斯柏格症的事情，他告訴記者，在他小時候的年代，並沒有這樣的測試，也沒有專為患有這症的小朋友給予特殊的支援，因為症狀不明顯，不像那些智障兒童或自閉症患者般一看就看得出來。他是長大後一位好朋友告訴他才知道的，他知道有些症狀，所謂的完美主義者、固執、偏執、不肯讓步、不能讓其他事情亂了自己的計劃，其實都是阿斯柏格症的症狀。但是其實隨着年紀增長、人脈變多，就會自動因應需要而作出調節和學習怎樣與人溝通和相處。

為了這本自傳，阿文拜訪了他小學的班主任（班導師）和中學老師，請他們親述阿文在小學及中學時期的行為表現及成長過程。也有邀請過阿文未成名之前與他共事過的同事和上司，從別人眼中客觀地看看阿文是一個怎樣的人。

因為阿文的真誠、毫無掩飾地敘述自己的成長過程，讓讀者看見真正的阿文。空穴來風，未必無因，李總的霸氣和高傲，原來是來自他的成長經歷和自身的「缺陷」，這本自傳在香港大賣超過15萬本，甚至被翻譯成英文及泰文版，幾乎每一間書店甚至沒有買書的商店也有販售阿文的自傳。

Tina很早之前就曾經說過，阿文就好像一本書。